[404不存在國落] 北塞浦路斯 - 前南斯拉夫 [遊記+你問我答]

睇完VIUTV個不存在國落講北塞浦路斯,
再上網睇下資料, 原來都唔係咁難去.
個個國家都免簽證
但係北塞係我本PASSPORT度吸左印
希臘唔使去

今次行程
Hong Kong -- <Istanbul> -- N.Cyprus -- <Istanbul> -- Sarajevo -- Mostar --
Dubrovnik -- Kotor
7個國家 (轉機打個咭照計 )
見入境處話紅色警示即刻淆到HIHI (本來諗住去土耳其 )
點知土耳其完全冇野, 市面好太平

``
5月D機票都算平, 香港飛土耳其 ETIHAD 都係3500幾,
土耳其飛北塞有廉航, 500港紙 (評價幾好, 但係我覺得好似坐緊戰機咁 )

香港時間6點幾上機, 飯都未食,
餓撚到HIHI, 但係空姐搞到9點幾先派餐,
仲四萬咁口逐個介紹有乜食 "Are you ready for dinner? We have chicken pasta and lamb omlet" x 2046, 聽到我識背

等左半個鐘終於到我
: Are you ready for ...
: Lamb! Lamb Please.

第一次覺得飛機餐咁好食

坐左2日機終於到土耳其,
未落機就聽到香港人聲...
「...去試下D地道野囉,
但係有人無啦啦行埋黎同你講英文一定唔慌好野 ... 」
我屌, 一出閘就應驗...
拎完行李出去, 數據卡又買得14日 (我去18日)
冇數據用之下成個人即刻變左智障,
怕坐的士畀人呃, 諗起有人話可以包車,
COUNTER又有人好熱情咁講英文問我地,
就ON99行左埋去

"50 EURO"
"45 EURO!, same as taxi! I drive you to the airport tomorrow!"

咁就落左疊, 45EURO 坐的士去酒店,
我屌你老味啊, 轉個彎就到.
近過旺角落油麻地
喊出黎.

第一日就係IST機場附近兜下, 酒店做下占就完,
第二日3點起身飛北塞

影影下又有條友行過黎, 以為佢唔畀影趕我地走,
點知佢好親切咁講英文 :"PHOTO? "
屌我宜家先記得果兩個香港人講乜...

下晝7點, 乜都關曬門, 焗住食ROOM SERVICE, 好在唔係好貴...

<明天繼續>

留名

去幾多日？

Lm
Photo之後點

16日唔計坐飛機

唔理佢自己行開

洗左幾多

12000左右

LM

高汁post 留名

第二日3點上返噚日包嗰架車，
坐5分鐘出返機場
btw 土耳其啲安檢做得好足
入機場會用sensor掃車底
入去入境大堂都要過一次xray...
掃到我個拖把又問長問短，
要拎出嚟畀佢睇
我屌 拎到出嚟條友去咗傾偈

又話土耳其人好熱情，
我由入境到今日checkin
個個人都西曬面
"Where are you going?"
"Ercan"
"What?"
(畀張itinerary 佢睇)
"Er-陳! Not Er-勤"
鬼知咩，一定要識讀咖？

IST 機場真係突厥航空嘅天地 香港啲因航都冇咁多

坐個幾鐘頭就降落北塞Ercan機場
一路擔心嘅電話卡問題終於解決
北塞係有Vodafone LTE 嘅，仲好撚快
70里拉 (140 港紙左右）

條行李帶好似幾年前去北韓嗰條咁

機場外面，車牌同香港一樣樣
可能大家都受過英治

車站 北塞同土耳其國旗一齊掛

北塞，全名北塞浦路斯土耳其共和國，
1960年代，塞浦路斯脫離英國獨立，
島上主要係穆斯林嘅土耳其族
同主要信奉東正教嘅希臘族組織聯合政府。

1974年，兩族爆發衝突。
(情況類似1992年波斯尼亞內戰)
聯合國進駐島上維和，
於全島中央畫下Green Line, 分隔兩族人
(好似南北韓DMZ，
入面所有建築，停留喺1974年
仲有個廢機場
(但係入紙申請畀UN拒絕咗，
當地人話記者會易啲 )

及至1983年，北部3分1土族宣布成立
北塞浦路斯土耳其共和國，
只有土耳其承認佢，
2004年，聯合國秘書長安南推出統一方案，
兩族分別公投，北方以大比數通過統一，
但係南方大比數通過維持現狀。
結果兩族繼續分裂到今日。

去到車站，先發覺上網啲攻略真係幾流，
用英文可以暢通無阻？bull shit.
結果買張車飛都搞咗三個字，
Btw, 南北塞對相同地名都有唔同叫法，
我同佢講Nicosia, 佢答我Lefkosia
12里拉出到市區又幾抵

部車冇開冷氣

沿途公路，
山上支旗傳說係土耳其族母親，
為咗死咗嘅仔，逐塊逐塊砌上去
咁啱去嗰日過咗六四，
成首血染的風采喺個腦播咗出嚟，
毛管都戙曬

劉明睇北塞

加快更新速度pls
Btw, LM跟進😎

###
尼科西亞 Lefkosia

坐左半個鐘巴士，到左所謂既巴士總站。
個落差都幾大，有D似中國D內陸巴士站。

冇影到相，上網搵返張。

好多inter-city既車都係小巴 Level，
Toyota Coaster / 三菱 Rosa，
不過係上幾代，有D個車門仲有日文字。

第一件事就係去 Airbnb 放低行李，
地圖顯示距離巴士站２０分鐘 ...
見到已經倒抽一口涼氣，
唔通聽日又要咁樣拉返Ｄ野出去坐車 ...

Lefkosia Walled City Gate 入口，銅像係土耳其國父阿圖斯克 (...)

行到邊境關卡都搵唔到間野，
一問之下原來係一棟疑似荒廢既樓入面，
一手推開地下大門側邊個窗仔，
再伸手入去拉個手柄開門 ...

上到上面，間屋個大門一推就開
十足十香港去廢墟咁樣。
不過間野都幾Chill，屋主係藝術家STYLE
家俬多數自己整 ...

###

好似VIUTV咁講，
北塞住宿係好Ｌ難搵，
因為佢地冇搵到Agents,
/ Tripadvisor 呢D根本冇可能搵到
Book 酒店要好好好好好好好小心
Nicosia / Famagusta 呢D地方係同南塞既邊境
放得上網 Book 果D多數都係南邊既
呢間 Host Family 係喺Airbnb上面，北塞唯一一間Available既 ...
所以喺北塞搵住宿係極煩，極多伏（中過一次，遲Ｄ講）
但係相對都有好多 Unexpected Surprise

###

高質post留名

###
尼科西亞 Lefkosia

放低野就落去古城9Fing
(原本plan左去廢機場，點知畀人denied)
成個城入面都係貓，
唔怪得有人話 In Lefkosia, you don't find cats, they find you.
間間餐廳都好似貓CAFE咁。
同埋D流浪貓狗又唔係好污糟，有D仲幾靚仔。

廢墟有貓

食店有貓

路邊有貓

書店有貓

###

個新FILTER唔知點解有黑角，睇壞眼慎入 ...

Büyük Han 公廁級景點
消費貴過北塞Average好多，
仲全部都係外國人，冇LOCAL
影左幾張相就走。
去到邊境附近，
Ｄ建築物開始愈來愈爛，
禁區入面甚至有子彈窿 ...

鐵絲網後面就係GREEN LINE 禁區

行完一圈之後，做左一個即興既決定：過境南塞

###

lm

其實南入南出會好D

北塞唔係太CARE出入境D野，海關好NICE
南塞就唔同，你睇VIU班人D遭遇都知咩事 ...

同埋你有冇車牌，
冇車牌真係唔使指意經英軍出入。

岩岩去完cyprus
巴打會唔會去愛神岩游下水 我好後悔無落水

自膠 原來你只去n.cyprus
點解唔去埋南塞好靚
我搭車去n.cyprus收左本passport 無chop印
返黎俾返我

先正評再睇,咪爛尾呀巴打

凈係過一過南塞咋，
遲啲有車牌再去。

應該可以
北塞都有好多歐盟車牌嘅車

巴打有FOLLOW你
女女同你有呢個共同興趣真係

###
Nicosia 尼科西亞 (南塞)

一路都計劃過要過去南邊，
但係見到個關卡咁多人出出入入又好想過去睇下。
但。係。真。係。好。撚。驚。
喺個關卡前面條街行左幾個圈，
上網問完又再問關卡Ｄ人，
個個都話冇事，咪試下過去。

2008年，兩國關係緩和，開始有呢個好似沙頭角中英街既關卡

酒店戰後因為位於兩國中間，所有權不明之下被逼荒廢。

北塞海關只係望左一望我地本Passport就放行，
去到南塞 ... 個海關揭左我地本Passport成分鐘，
西口西面咁問：
: When did you enter Cyprus?
: This morning ... ... ...
: Why don't you have the chop on your Passport?
: Where is your official visa?
: Er... ...
: How did you enter Cyprus !
: From Ercan (我已經預左入唔到)
: (輕蔑眼神，嘴角一戚) E~R~C~A~N~
然後大大力咁合埋我地本Passport，
畀我地過去。（仲驚，一陣唔畀我返北塞咪出曬事）

南塞回望北塞關卡

南部真係完全兩個世界，
明明係同一條街，
同一樣野，同一個銀碼，
單位就由里拉變左歐元 ... (4倍...)

成個北塞都冇既連鎖店，
南部一條街有齊Starbucks, McDonald's, KFC ...
雖然冇南北韓咁大差距，
但係兩個國家既面貌真係差幾遠下。

但係離開左商業街，
南部Ｄ廢屋好似仲多過北部，
突然記起當年歐債危機，Cyprus好似破左產 (定係差D破)

###

威逼利誘先肯

###
去到南塞諗住即刻寄返張Postcard畀自己，
見到路牌寫住Postage Museum就即刻狗衝，
心諗四點幾咁早，睇完博物館順便寫埋寄埋
點知 ... ...
Working Hour 09:00 - 15:00 （郵局都係）
屌，南塞公務員真係嘆 ...

冇郵票，拎住兩張明信片ON99咁。
諗住試下Department Store有冇，
一問之下，佢話冇 (...) 我覺得佢耍我
去到下一問就由囡囡出馬，
我屌，即刻賣畀佢 ...

想寫既一刻，發覺筆都冇，
返去買Postcard果間舖度借 (...)
有D唔好意思，買人兩張明信片，又食又拎

英治時期郵筒，冇去殖化

過返境去北塞，海關冇上一個咁西，
順利北還。

###

因為冇諗過南北過境咁輕鬆，
一路都以為要２揀１

###
Lefkosia 尼科西亞

返返北塞就留係倨Walled City 入面行下，
去到清真寺。

地中海東部既宗教歷史錯綜複雜，
統治者由羅馬天主教到拜占庭東正教，
最後係奧圖曼穆斯林，幾乎每個宗教都係水火不容。
Lefkosia 城內既 前聖索非亞大教堂，
係哥德式建築（特徵包括尖形拱門），
但係16世紀土耳其奧圖曼帝國占領塞島，
將原來既拜占庭既教堂改成塞利米耶清真寺，
喺歐洲好少見，成間教堂冇凳，
全部都係地氈，原來放喺門口既神像畀人拆曬落黎，
得返個架。

###
Gazimağusa (Famagusta)

airbnb 下面就係PUB STREET，
host話a little bit noisy ...
但係一到夜晚就播歌點止少少嘈 ...
終於可以體驗西洋菜街住戶既心情 ...

第二朝早拖住曬D行李，
行返２０分鐘去巴士站買飛，
過城去Famagusta (當地人叫MAGUSA)，
買飛個counter
十足中國八九十年代Ｄ旅行社，
唔講都唔知係賣飛既。

留意返，北塞既交通網係你唔去到車站
都唔知班車幾點開，一日有幾多班車，
全部都要去到問Local。

買完飛買埋水就拎住大包細包等車，
有個戴頭巾既婆婆幾好人，
指我地去等車果個位（又係冇標示 ）

上左「巴士」，
Toyota Coaster, 已經滿曬座，
兩條友揹住大背囊勁老尷，
其實當地人真係好好，
微笑住讓開，有Ｄ仲幫我地逗一逗。
（比著香港人，一早西曬面 ）

當我以為我地令到部車滿座既時候，
少年真係太年輕，
當地人已經將走廊位既摺凳拉左出黎，
十六座小巴坐左３０人 ...
又當我以為已經滿曬既時候，
部小巴就好似港女既乳溝一樣，
明明冇都擠到Ｄ出黎，
司機位後面又企左幾個人

數下人頭，ＨＩ己經坐左３６個人。

部車去到 Magusa,
又係唔知點樣落車，
望住個Google Map就到之際，
唔識當地「有落」點嗌，
ON99 咁士旦喺一個站落左，
行行行行行行行行行，想搵地方住，
囡囡話咁行法唔是路，
就去左個Tourist Center，
求左救。
Tourist 介紹左一間酒店，
同埋聽日去天涯海角金沙灘既巴士站。

: Can you suggest us some hotel.
: (指住其中一間) This one, quite good.
: Thank you very much

見間酒店咁近，行過去都得，
即刻去Check In.
點知就係惡夢既開始。
###

北塞

大叫有落

惡夢？咩樹咩樹？快d出文講

###
Magusa

Tourist Centre 應該唔會有利益關係嘅，
呢間應該ok嘅。

去到大堂check in,
行入度自動門，
係自動門喎，
應該幾先進嘅。

大堂個reception 有啲似
美國恐怖電影1408
用鎖匙仔開門，
類似Locker鎖匙，
佢仲畀埋冷氣remote我地
幾好啊，夠classic

部𨋢要拉門先開到，
幾得意啊。

樓上烏燈黑火，
成條走廊好似香港舊屋邨啲走廊咁，
不過有sensor感應，
都先進嘅。

到咗門前，見到個鎖匙窿，
差啲插唔入條鎖，
開咗門。。。
。。。
。。。
望一望個廁所，
心諗係咪未裝修好，
浴缸有堆黃色嘅漬，
仲有個黑色一撻撻水漬嘅花灑。
帽事嘅

踩地氈就好踩緊地下咁，
嗰啲暗綠色好似青苔咁，
好大自然啊

帽事嘅

中世紀咁款

影咗相，即刻上網同人分享，
點知，呢度係連wifi都冇嘅

###

live!
巴打好有型
留個靚名先

###
Magusa

第一次去旅行去到咁想離開酒店，
去西藏最西嗰度都仲頂得順，
呢度真係可一不可再。
屌你幾柒都總會有wifi掛

傳說中嘅亞特蘭提斯，
就位於塞浦路斯東南角，
接近敍利亞嘅海峽。
12000年前嘅高度文明，
希臘式嘅建築，喺十代國王之後
腐化墮落，畀宙斯一嘢轟落去，
沉咗落地中海底。

咁啱，塞浦路斯東南嘅 Magusa
Salami 希臘城邦遺址又係對正地中海，
可以FF下個故事。

酒店出嚟，截咗部的士，
Benz E200
全個Cyprus 都係呢隻
點知上到車又係冇開冷氣。
好彩地中海氣候冇香港咁19，
熱得嚟乾燥，冇咁辛苦。
部車愈開愈荒蕪，會唔會返唔到去。

落車前，司機畀咗張紙我，
218 5個0
Call me when you leave

Atlantis FF 之旅開始

###

###
Magusa

坐緊的士去SALAMIS既時間，
Check下google map上面
對間酒店既comments，
成浸伏味湧出黎 ...

兩星

低於標準 好中肯

講返Salamis Ruins
古塞浦路斯既首都所在，
曾經經歷過亞述，希臘，
波斯，羅馬等等
當年西史一筆帶過既王朝，
羅馬人喺波斯人既廢墟上面
重建左Salamis，建築羅馬浴池等等建築，
最後因為羅馬帝國崩潰，
阿拉伯勢力進入而永遠荒廢。

比雅典同羅馬遺址好既係，
呢度遊客唔多，呢度已經係唯一一團。

Ancient Greek Gymnasium,
古時應該有幾多全祼大隻仔.

碩果僅存，一千零一幅羅馬時期壁畫

年頭去完吳哥窟，好有果個感覺

大劇院，因為地震將佢震剩一半（已經好Ｌ大）
［唔知點解ＰＯ唔到原圖］
［有冇法國有個人影執漏左］

地中海岸，如果南生圍條橋係咁就好

strong post lm

###
Magusa

打個電話畀司機，
語言不通之下都叫到佢接我地，
我今次其中一個最期待既地方。

Varosha Please
Closed! Closed!
I Know, you can drop me off at the hotel
Hotel! Closed!
（ViuTV 拍野果間酒店...）
（畀個地圖佢睇）This hotel
Oh! Ok Ok!

Varosha，塞浦路斯曾經既渡假天堂，
《埃及艷后》Elizabeth Taylor 等等荷里活明星
都留低唔少腳毛。
1974年土耳其軍隊進入塞島，
北方三分一領土易幟，
Varosha渡假區因為位於兩國交界，
所有權不明，無奈荒廢。
全個渡假區被土軍同鐵絲網圍封，
再用綠布包實，而且土軍不時巡邏。

坐低喺前面個Cafe，食個Lunch順便打探下消息。
以為個黑人waiter會入過，
點知呢度Ｄ人真係對個廢墟完全冇性趣
一Ｄ料都冇，再加上同囡囡去，
Risk Endurance即刻低曬，
唯有拎部機喺外面狂影。

酒店荒廢４０幾年，唔止石屎老化，
而且成部Lift飛插埋落地面。

呢間酒店都幾chill，Private pool都有一個
但係前面就係沙灘，會唔會有Ｄ多九餘？

紅色多國語言立入禁止牌。

就算以今日Cyprus既標準
呢度都算世界級

仲起緊，隨住戰爭爆發而爛尾。

大宅荒廢，成為海鳥天堂。

入面同出面好似兩個世界

另外一角

唯一完好既就係車路，
影完就見到有軍車巡

呢個入口冇人把守，
但係會經過軍營，當我想入之際，
後面車路有部軍車經過，
３個軍佬３支槍，目露兇光咁望住我部相機
：「下一站金鐘，下一站金鐘」
###

###
Magusa

其實出門口之前已經做好準備，
換定泳褲著定係入面。
去到Varosha就瘋狂曬太陽。
租bench曬係一個黑人，
講野真係好似美國D黑人腔咁 ...

好似咁

或者咁

: How much needed for the bench rental?
: 10 EURO man, which bench you want man
:Er.. This two
: #$%$*#^$#%)!#$^*$#)^(!$%( （唔知同個FRIEND講乜）
: (...) (ON99 咁企係度)
: (...)
: So I give you 20 Euro?
: Who fuckin need that 10 Euro, 10 Euro!
: 10 Euro for one?
: Listen to me, 10 is enough, keep that 10
: OK Thank you
: Where are you from?
: Hong Kong!
: HONG KONG! I never see Hong Kong People here
: Beautiful City!

（正常問價錢Conversation都講到好似Rap咁...）

曬完行返酒店，
周圍行行行，唔想咁早返到去。

行下Ｄ廢墟

去海邊Hea下漫步

２０分鐘行返出城

好似美國西部片ｄ小鎮

行到去一個fun fair，
Ｄ細路 （/ teenagers）上台表現全部都好似死老豆咁，
冇笑容

見到nutella即刻狗衝排隊

離開fan fair
發現已經用曬里拉，
呢度又一間找換店都冇，
聽日又一早去坐巴士，冇里拉真係hihi
硬住頭皮入左一間紀念品舖，
個老細肯唱畀我地
###

###
Karpaz

酒店陽台望住出面
古城牆入面有莎士比亞《奧賽羅》既原型

由於噚日老細唱左勁少里拉畀我地，
剩係夠錢食飯，
朝早食完個早餐，
又要再唱過。
噚日 Tourist Information 個姐姐
圈低左個巴士站畀我地，
同埋介紹左間酒店畀我地，
不過經過噚日，都係考慮下先

Gazi Magusa 巴士站 （Google 搵）

去到巴士站，準備買飛，
賣飛既係一個灰白短髮，
皺紋深到好似刀割既伯伯，
目測六十歲倒。

個地方名我都讀唔出 ...
（叫Yeni Erenköy ）
我開個Google Map指畀賣飛伯伯睇，
佢話1:30
我望下個鐘，10:30
個世界好似靜左，成個人好似變左黑白色
聽完即刻同囡囡商量，
巴士站入去都要個半鐘，
入到去都仲未知住邊。
我地話不如唔去，
轉去Kyrenia。
佢見到我地咁徬徨，
一邊係櫃桶拎左份皺皺地既野我地睇，
一邊用佢個Nokia彩芒冇相機電話
打左個電話。
（...）

###
Karpaz

佢拎咗一份Hassan's Turtle Beach 嘅leaflet
畀我地睇，仲話佢識個老細
( 香港人心態 係咪想坤我地去嗰度 )
不過份嘢有Facebook Page
上去睇吓，都有幾多人like，
就叫佢幫我地安排。
佢話會有人由嗰度嘅巴士站車我地入去 ，
第二朝車我地去坐巴士
(一班朝早六點 一班朝早七點，就係得兩班)

咁我地就係個站度吹水，
想吹到夠鐘。

首先開場白梗係Where are you from.
原來佢去過香港好多次
(塞浦路斯去过叔 )
話當年之下，講到Famagusta戰前
一直都係貨運中心，
好似香港嘅貨櫃碼頭咁，
當地好多人都行船，佢就係其中之一。
(咁咪即係去過五六十年代嘅香港 )

我地問佢點解宜家唔再去，
佢話 If I go to Hong Kong, I stay Hong Kong
好似有種淡淡嘅哀傷。

佢話鋒一轉，叫我地估佢幾歲，
: Fifty?
: Hahahahahaha (舉起食指同拇指)
: Seventy?
: Seventy-five
我原本諗佢六十幾，都係睇唔出嘅

佢喺銀包拎咗年青時嘅相出嚟，
哇成個Beatles John Lennon 咁樣，
好那型。
佢指住旁邊，話佢老婆兩年前過咗身
我真係唔知畀乜反應好。

佢好似冇嘢咁，
轉身拎咗兩杯土耳其茶畀我地，
仲教我地落糖
真係好飲勁多。
佢話呢啲叫做Ćay (讀chai)
我地教返佢廣東話點讀，
原來周圍對茶嘅叫法都差不多。
日本叫お茶(哦差)
土耳其叫ćay (猜）

說時遲 那時快，
Hassan 到咗，
佢今日要出城買嘢，
可以順便車埋我地
哇我行啲乜嘢狗屎運

又係典型嘅開場白之後，
佢問我地
Is Hong Kong China?
...
...
...
沉吟一陣
我地話
Not really, Hong Kong is like Cyprus,
Used to be ruled by the British and handed over
to the Chinese in 1997. Today it is a so called
Special Administration Region, enjoy a little bit independence under Chinese influence.
我地仲話，我地掛旗都係要掛兩面旗。
佢地即刻覺得 處境好似
再畀佢睇吓香港啲車牌，
佢即刻話，真係一樣

傾完就跳上佢部車，
唔使諗，又係冇冷氣。
不過諗起間酒店，即刻覺得係天堂
###

巴打有冇諗過入沙灘隔離個城市

樓上交代咗
雖然我唔信會shoot to death
但係帶住囡囡都係穩陣少少好

岩岩睇番，應該有非checkpoint位入？唔知有冇鬼佬入到過

應該有，但係要行好遠。
如果我自己一個我會用全日喺嗰度搵

我係横濱競馬場都諗左半日先放棄

呢個我有friend去過哦

###
Karpaz

Hassan 部車都幾熱
不過開咗一陣都ok
介紹返
Karpaz 半島係塞島東北角突出部分
未被開發過，成個角都係Country Park
雖然未至於係virgin land
但係未被污染，海岸有海龜出沒

最東北角，由於開發度低，
索性連地名都唔標

跟住Hassan去超市入完貨就繼續上路，
向住天涯海角進發，
愈接近就愈覺得似西藏，
呢度可以算係冇高反同
面對地中海嘅西藏
唔怪得啱啱個伯伯話
There is paradise

電話影算係咁，如果自駕遊我已經跳咗落車影

好似西藏阿里條公路

野生Donkey 都係嗰句，
如果部車係我嘅我已經落咗去
（宜家就影到梁國雄議員咁 ）

⼁

###
Karpaz

FF完美國同西藏road trip之後，
到咗Golden Beach
唔係香港嗰個浮金海岸，
係金沙灘，水清沙幼多魚。

Hassan 畀咗條鎖匙我地入房，
同噚日酒店嗰條一樣
但係間房係獨立木屋嚟
雖然只係每晚供電四小時，
但係喺呢度咁原始已經好好，
比噚日間嘢感覺好太多。

獨立海景木屋
(冷氣有乜用 供電咁短，夜晚又涼)

啲貓真係老是常出現，
食個飯都有幾隻。

但係狗就幾罕見，
禁不住撚吓佢

食完飯換返泳裝去曬，
哇個沙灘正撚到

狗兄想帶路？

海天一色，
啊媽見到就會講佢唯一識嘅一句：
「哇！一望無際」

英國（好似係）家庭闔家渡假

搽完油瞓低，
冚住塊面曬，
張凳隔離有嘢郁咗吓，
拎起條毛巾一望 ...

喂大佬你仲歎過我，犯曬規喎

曬完落水浸咗陣地中海海水就撤退，
讓返個灘畀海龜日落後返嚟。
啊狗兄都返咗佢個竇瞓

呢個景令我唔止對香港，
對遲下去嘅克羅地亞沙灘都興趣缺缺

一路行上山尋找Donkey，
但係今次真係日暮途遠，
行咗一陣就日落
唯有放棄。

急急腳返餐廳食嘢，
好驚好似土耳其第一日咁，
八點冇飯飯食
（呢邊日照好長，九點個太陽都未落曬）
返到去，隔離枱合家歡已經玩緊
好似問答比賽嘅益智card game
而啊狗兄竟然好興奮咁衝出嚟迎接我地
問完Hassan就知佢叫Alex
我地叫佢個名佢即刻搖曬尾

Beach Side Restaurant

食完飯同Alex say bye bye 然後返房，
放低相機之後

見到佢瞓咗喺門口

7月中去啊留個名先

有車會好好多
完全係免費玩家同付費玩家嘅分別

好正呀強貼留名！！！

###
Karpaz

跟據好多人都想跟佢學野既朋友提供資訊，
今晚銀河上升時間為凌晨一點，
我就較左十二點半鬧鐘起身，
準備出去影銀河

鬧鐘一響，照例係得我一個起到身
明明自己已經記熟左條路，
一入黑就完全認唔到，
拎住張膠凳，腳架，
掛住部相機，差Ｄ燈都拎唔到

唔識路之下，醒起木屋前面有條路，
就摸黑衝落斜路。
落落下斜聽到樹葉移動聲，
心諗Ｄ樹咁矮，唔通有蛇

想返返上去都返唔到，Ｄ沙完全借唔到力，
硬住頭皮落斜，落到去見到有團黑影係腳邊，
原來係Alex
乜咁夜都唔訓啊你

就係咁，佢陪我影左成晚

轉幾多個位都跟過嚟

影緊呢度

有狗攝鏡
唔知係咪見到流星

返房前門口影多張，
原來已經三點半

第二朝刷牙，佢仲喺屋外面
即刻叫佢過嚟
辛苦曬你，攰到咁

隻狗狗可能真係驚你比蛇咬先跟住你
銀河超清
又體驗左個句"買器材不如買機票"

佢聽到草叢有聲佢即刻一支箭衝過去,
可能真係做保鏢

BTW 我部機像素極低,
香港好難影到.

###
Magusa

Karpaz 半島係值得留幾日的，
無論為咗個景，為咗未睇到嘅donkey
定係為咗 Alex 都一定要返嚟

木屋晨光全景

朝早6點半上返Hassan部車，
出巴士站趕尾班車
(07:00尾班咩玩法)
同Alex 告別
見到佢伸曬懶腰，
應該真係幾攰下。

望住佢部車個鐘，
0650仲係一大片稻田入面，
會唔會出唔切去
第二日冇車走，
同埋機票買咗第二日
都咪話唔驚

喺稻田遠處見到Donkey,
就係樓上梁國雄議員嗰張
朝早啲金光灑落稻田上面，
好撚醉人
山坡上面有小教堂，
晨光灑喺教堂鐘上，
敲響七下鐘聲

咪住！七吓咪即係七點
聖堂前面有部巴士(即係小巴 )
個心真係離一離，
Hassan即刻呠下佢，
再叫咗句 /$;@;!,&!:@&"@
（當地語言 ）
部車就停咗，
一嘢揸落佢隻手度，
大大力握手之後，
佢就頭也不回咁返去照顧海龜同Alex
我地都即刻跳上車，
冇睇目的地就上咗車

部車去到噚日入油嘅鎮仔，
個司機收慢咗部車，
同坐喺商店嘅伯伯打招呼，
好有人情味

返到Magusa
車站伯伯話
I've told you, one day is not enough
然後就畀咗兩張返首都嘅巴士飛我地。

由刻個拖板壞咗一半，
我去後面買咗個USB叉電，
再買多個土耳其飛碟，
同囡囡些牙做早餐

上網搵到老闆張相

: Hello, can I take away?
: gsudgibdjksdji
(Error404 translation error )

呢個時候有食客幫我嗌餐
個老細即刻笑曬，指手劃腳咁開始整，
不消一陣，cheese toast 出爐
件飛碟好食，不過最正
都係份人情味

車站呢邊，伯伯再次準備好ćay
好窩心啊媽啊
巴士一到，我地再嚟一次gentleman handshake
就上車返去

好撚靚

###
Lefkosia

返返去世上唯一仲分裂嘅首都，
最後一日9fing

第一日去唔到，1937年開業嘅書店
坐咗成個上午，撚咗成日貓，
睇曬佢幾本圖集

會唔會太愛國

影相取景地

再行多次市集
（囡囡話佢影得幾好）

街市都掃埋
個感覺好似何藩大師名作

卜埋部的士聽朝六點車我地出機場
嗱真係Benz嚟

返返apartment之後，
見到個host
佢可能終於頂唔順個廳同厨房咁messy，
返咗嚟打掃

坐喺木枱寫埋堆postcard
開始擔心今晚點算 ...
喂下面完全冇睇波氣氛，
有時連電視都冇部，
今晚歐聯決賽點算

夜晚八點半，城內仲係冇準備開波嘅動靜

啲吧仲係好chill咁，
一堆堆人傾偈
唔通要過境南塞睇 🇨🇾

記得City Gate好似有間餐廳，
出到去發覺，又係冇電視
離開古城愈來愈遠，
個太陽都落曬，
仲未搵到地方睇

想回頭返去食自己之際，
見到條酒吧街
畀個破舊古城呃咗，
出面有啲咁現代化嘅嘢
由頭到尾行咗一次，
揀咗一間，問清楚個店員之後坐低。

終於有波睇

成間吧嘅人繼續傾偈，
當場波冇踢過一樣
文素基治(定文迪蘇傑)入波
咁靚都冇人嗌

完場，丙朗又捧盃
埋單計數，
30 里拉
有冇睇錯，60港紙兩個人
會唔會太平
我諗住30歐都照畀

###
Lefkosia

第二日坐返部benz的士去機場
飛返伊斯坦堡 🇹🇷
過海關嗰陣，我驚佢會收返我張VISA
就冇畀佢，凈係畀咗本護照佢。
點知佢問都冇問就揼咗個印喺我本護照度
要換護照先入到南塞同希臘了

結果張VISA凈係蓋咗入境印

飛馬航空，降落嗰吓真係好似騎緊馬咁

喺半空中再見返Karpaz
I will be back Alex
（學咗車先）
（換咗護照先）
（三年前離開北韓都咁講過）

離開北塞浦路斯，
開始紅色警示下，伊斯坦堡一日遊。🇹🇷
聽日又要坐飛馬
去薩拉熱窩 🇧🇦

###
北塞總結

因為資訊極不流通，
北塞嘅公共交通同埋住宿
基本上係要斷鳩估
咁都有好處嘅，
有機會遇上車站伯伯或者Hassan, Alex
呢啲驚喜，
又或者中世紀酒店嘅惡夢

少少資料提供返，
In case有人想去

簽證方面
同土耳其一樣，特區護照免簽證
過關時去counter拎張簽證紙，

即係咁
填好畀佢吸印就得
如果畀本護照佢直接吸嘅，
就自己take risk
希臘，南塞可以唔使去

入境方面
基本上唔建議不同關口出入
即係南進北出或北進南出，
咁都會令你進出紀錄唔完整
其實北塞好隨意
所以有南塞入境印是冇問題的，
但飛南部拉納卡機場嘅機唔多，
筆直較高，
飛北部Ercan 機場就有土耳其飛馬，
廉航，四百幾港紙來回

交通方面
租車會方便好多，
機場以至大路邊都有Rent a car
自駕嘅時間掌握會好啲
背包客棧好似推薦過Elite 車行
公共交通，城際交通靠小巴，
Kyrenia(Girene) , Famagusta(Magusa), Nicosia(Lefkosia) 呢啲城市交通基本上一個鐘一班車，而Karpaz半島就好隨意，
唔去到車站問都唔知
的士同香港收費差唔多，城內冇巴士，所以要喺一個城市內Explore, 一係行路，一係的士
（都話包車好 快啲考車 ）

住宿方面
Walkin booking，除咗Kyrenia之外，
上網搵唔到 搵到都卜唔到

景點方面
UN buffer zone要同UN入紙申請，
基本上唔係記者或者冇Previous Profile
睇你寫過啲乜，基本上冇可能獲批
（有記者朋友就mark實佢 ）

好正

Varosha
成個鬼城大到喊，
要繞城一周最好揸車，
同埋帶Passport
因為要過境
北部接壤部分有重兵把守，
想入去除非你唔準備出返嚟，
而南部接壤希臘族控制範圍，
可以話真係空城計，
（頭盔）雖然有人喺南部入到，
但係守法嘅旅客，唔應該入到影㗎

Karpaz
最好自駕入去，
有Donkey 同埋個小鎮都好中世紀感覺，
小教堂，稻田，屋仔
一日真係唔夠。
Golden Beach原來係全世界十大最靚沙灘之一 (好似仲係nude beach)
去到記得幫我問候Alex

其他景點自己9fing都搵到

###
Istanbul

返到土耳其亞洲機場，
不過係朝早十點
拎埋行李，check in嗰陣畀人問
有冇土耳其VISA
話咗特區護照係免簽證
又搞一輪都搞唔掂，仲要打埋電話問

搞一大輪，
打電話叫機場酒店車我地返去
經歷Famagusta間酒店後，
真係要住返好啲平衡下心理
(有乾淨浴室已經好好 )

然後叫返酒店車我地出去機場
好似係咁使佢做嘢，
有啲唔好意思

去機場食個老麥起程。
當地老麥同香港差唔多，
係個包正啲。但係份量係兩倍

食飽坐大巴出市區，
出發前朋友提醒，
歐亞大橋係好撚塞車，
但係我地上到車就瞓到落車
睇返wtsapp紀錄對時間，
都只不過坐咗兩個鐘
唔係塞好耐

（網路圖片）
坐呢部（部車都幾舒服 ）
，出去歐洲岸嘅Taksim
16里拉，佢廢事找畀我收少咗我兩蚊
30里拉上車
有人提議，可以坐去亞洲岸嘅Yenikoy，
再轉跨海鐵路。
但係我地太早起身，寧願坐耐少少補下眠

去到歐洲岸，轉電車去藍色清真寺
全日都係想去邊就去邊

重有無?

巴打同囡囡都可以去到咁僻 好葡萄

曾經係英國見過個南塞人
第一句問佢係咪 from turkey
差啲俾人打

前南斯拉夫三國

國難家仇

囡囡唔是港女

###
Istanbul

臨出發前惡補咗少少歷史
（習慣去旅行知道歷史，
了解下睇到嘅嘢點解存在 ）

東羅馬帝國從羅馬分裂出嚟，
定都君士坦丁堡。歐洲文明一分為二。
羅馬畀日耳曼人滅亡之後，
歐洲進入黑暗中世紀 （暗撚過間酒店房）
文明嘅獨苗就留咗喺呢度，
拜占庭嘅首都。
中國經常吹噓嘅絲綢之路，
其實好長時間係冇正式到過西歐，
絲路嘅終點就係呢度，君士坦丁堡。
宜家土耳其語入面，茶嘅讀音同中文好似，
應該都係同當年貿易有關。

拜占庭國內民族眾多，
佔主導地位嘅希臘族
同其他矛盾一直存在，
同埋後來奧圖曼土耳其興起，
拜占庭被穆斯林攻破滅亡，

土耳其，塞浦路斯同巴爾幹至此，
三教共存，
伊斯蘭，天主教同東正教衝突，
到今日都未消退

背景介紹完，講返伊斯坦堡。
紅色外遊警示下，香港人數目大減
（福音 ）
喺伊斯坦堡撞過嘅香港人一隻手數得曬。
但係市面完全冇問題
一嚟機場同主要建築嘅保安措施好好 ，
二嚟呢個地方實在太Chill
實在太有吸引力，
一見到個海港就好滾動 唔知點解

介乎於歐亞之間，
文化交融令呢座城嘅充滿魅力
好似未回歸前嘅香港

電車通過跨海大橋，
我同囡囡講，呢邊係歐洲，嗰邊係亞洲。
（最後證實唔係呢條橋 ，嗰邊都係歐洲 ）

藍色清真寺，拜占庭風格清真寺
前身係東正教堂（好似係）
喺塞島都見唔少
BTW 真係好靚啊
又被震撼到
（我見到宏偉建築，胸口會好似有嘢壓住咁 ）

藍色清真寺外有一團中国人，
其實都算好文明，
冇發出刺耳聲響
（今趟旅程見過最生番嘅係香港人 ）
不過有個大陸佬見到個土耳其細路幾得意，
一手捽落佢下巴度
個細路即刻瘋狂抹下巴，
慘叫住衝返啊媽度

海鷗亂入

鄭嘉穎.jpg

喺附近再兜吓，
唔睇地圖咁向海行返去，
點知又遇到小驚喜

Pish

live

###
Istanbul

1. 平嘢有好嘢

上一個po條海鷗樓梯對落，
係藍色清真寺廣場，
附近有個市集
（唔知係咪星期日先開 ）
有賣土耳其糖（甜到糖尿）
手工茶杯同畫，
見住店主即席畫，
都係30里拉一幅

一人一幅

2. 公園有彩蛋
離開清真寺廣場，
本來打算去大巴扎，
但係諗起網上攻略話，已經畀遊客攻陷，
腦海中已經響起中国大媽嘅刺耳叫聲
'. 来儿！这儿边儿！
所以都係打消念頭，
去香料市場望一望

沿電車路返去唔遠，
但行咗一節電車路就發現有個公園，
一大條綠色嘅長廊，
幾似韓國南怡島

出埠後見得最多人嘅一次

發現疑似楓葉
到秋天咪不得了

又有狗
土耳其會幫流浪狗戴耳環
好似香港啲流浪牛咁
（土耳其世俗化到連狗都唔憎 ）

離開公園，繼續向海邊行，
一路行一路呻
紅色警示？紅What啊
大學Exchange 同intern 都極度不建議Istanbul 轉機
明明就好平靜 治安仲好好

###
Istanbul

沿海岸線過香料市場，
係幾多當地人，
但係照樣係好昆錢。
所以都係影下相算

野生捕獲發哥

六點幾七點嘅陽光

土耳其人好愛國，啲旗成張棉胎咁大

出返港灣，搵間嘢食又坐到八點影日落
土耳其菜係典型伊斯蘭菜，
好多牛，唔食得牛嘅我地就食咗半個月雞

老人與海

偷拍被發現

有冇人知點解要玩食物

###
Istanbul

最後黎到海邊碼頭，
好似香港一個出名廢墟（何藩大師果個）
Ｄ海鷗定時定候圍圈飛
成頭都係。

個感覺有Ｄ似海港城對出

影完下面轉身就走，
然後有個細路一野掟左個花頭圈上囡囡個頭，
梗係即刻除返畀佢
點知佢話 Free Gift
咁朕就笑納喇，
然後佢追上黎 (...)
：Hungry, Hungry ()

騙徒手法層出不窮
畀左5里拉佢打發佢走
囡囡叫佢 Go to school

上車前一影 燒天
影完返返入機場酒店，
上車前買左盒土耳其糖

甜到糖尿 食一舊已經食曬一日既Quota（網路圖片）

諗住最後一次睇下歐亞大橋，
點知上到車又係即刻訓著，
起身已經喺機場

話說今日喺香料市場買左兩個 USB 叉電，
因為喺北塞，完美地整壞左香港拎去果個，
喺北塞當地買既一合都壞埋
叉叉下電，成間房黑左
囡囡喺浴室慘叫
又 壞 撚 左，
今次整到跳埋制
職員上來整返，
果兩個叉電已經變左焦屍，
黑到有煙
結果兩部電話好似輪街症咁，
輪流用MacBook叉

有無坐船？在Istanbul 坐船用面包餵鳥

冇啊
istanbul 冇乜點plan

土妹好冇屌？

容海恩mode: 「不如你話我知丫」
不過靚女都有幾多.

###
Sarajevo
被死神吻過既城市

離開土耳其機場酒店，
Chop下Passport第四個土耳其印，
出境時又畀人問有冇visa去波黑，
講完免簽（成個Trip講左七次 ）
佢又唔信又要打電話 (...)
講左一大輪終於入到境，
今次冇上次飛北塞咁早，
機場入面都有野食既

下一站：薩拉熱窩
‵ 薩拉熱窩，波斯尼亞首都，
‵ 對老一輩人既印象，可能係1992年既一場內戰，
‵ 對八十後既印象，可能係林振強筆下既
‵ 《薩拉熱窩的羅密歐與茱麗葉》
‵ 對廢攝朋友黎講可能會記得佢既奧運遺址，
‵ 對我兩位教師朋友黎講，
‵ 一個同我講 "Sarajevo Incident"
‵ 一個直頭話 "There is nothing to see, one day i suggest"
‵ 而對於囡囡黎講，
‵ 佢仲未搞得清楚巴爾幹有乜國家
‵ （「痴線咁多個亞字尾既國家」 <- The only comment）
‵ 或者呢個就係薩拉熱窩對香港人既概念：
‵ 一戰，奧運，內戰。
‵ 包括我在內，都覺得薩拉熱窩係一個被死神吻過既城市，
‵ 一戰既導火線，兩戰之間既巴爾幹戰爭，
‵ 南斯拉夫內戰，三年十個月圍城，破落既建築物，
‵ 戰火，世人對呢度既感覺，
‵ 而我地見左好多日既陽光都好似漸漸收斂左落黎，
‵ 薩拉熱窩呢一日，遇上左成個旅程唯一一場雨，雷暴雨。

《城市遊棄－薩拉熱窩》

《薩拉熱窩的羅密歐與茱麗葉》

薩拉熱窩機場

###
Sarajevo
War Hostel，薩拉熱窩的1425日

香港人對戰爭既印象，
離不開中国抗日神劇入面既手撕鬼子，
荷里活電影既戰爭英雄，
或者打機Head Shot敵人。

而喺薩拉熱窩，
1992年起，三年圍城戰中，
唔少好似我地咁大年紀既人，
都親身經歷殘忍既內戰。
畀人Head Shot既，
唔係遊戲入面既虛擬敵人，
而係打緊雪戰既六個小朋友。

上幾個Post講到既宗教問題，
喺前南斯拉夫，
尤其係波斯尼亞，相當尖銳。
穆斯林，塞族東正教，克羅地亞天主教，
互相對立，
一九九二年，塞族軍隊圍城，
封鎖薩拉熱窩城內穆斯林
長達三年十個月。

呢間Hostel，
由25歲既 Zero One 開辦
(化名，佢話留翻個真名畀佢父母同至親既朋友)
根據網上資料，
＂His birth name is Arijan Kurbasic,
but he calls himself Zero One,
the wartime code name used by his father,
who was a soldier in the Bosnian Army.
The code name conceals his ethnic background.＂
原來０１係佢父親既軍隊編號。

一切War Hostel既野，
都參照果段苦難歲月而成，
由軍用海棉床到床頭鐵盒，
由無燈廁所到牆上彈窿，
甚至當年街頭上絕望既塗鴉佢都一一複製落去。

第一眼見到咁多戰時剪報
同不斷播放既槍炮聲（播足全日）
真係好真切咁感受到戰爭。
咁又會有一個疑問：
會唔會住得唔舒服？

唔係打手，
真係唔會。張海棉床好韌，
唔會好似訓地下咁。
槍聲都唔會好大，
唔會成為噪音，
住喺度係好好既體驗。

門外

WIFI Password 都有含義

軍用火爐

模擬榴彈窿，宜家真係仲有Ｄ屋係咁

戰時塗鴉

佢喺自己hostel度複製

點蠟燭去廁所

床頭箱

War Hostel Reception
Zero One 接待客人都會用 UN 既裝束。

樓下直望因為戰爭焚毀而重建過既City Hall
薩拉熱窩圖書館，世上罕見冇藏書既圖書館。

啱啱先睇翻曬成輯404 Season 1
最後個集好感觸

對岸共和國？

係佢地反思個到

即使國家不被承認
但係佢地嘅存在係無庸置疑嘅

好多都係大國政治既犧牲品

河沿岸個一個
好似時間停留咁
但係又隨時係戰爭嘅犧牲品

###
Sarajevo
"They" and "Us"

War Hostel 提供幾個唔同既 Tour
報左幾個，叫佢 tailor made 左個
Olympic Ruins Tour 畀我地（食水幾深）
同埋 City Scar Tour
行程如下：

[由西向東]
Olympic Bobsleighs Track ->
City Scar Tour ->
Igman Olympic Hotel

先講City Scar Tour

Zero One 話
This is the time when
people are divided into "They" and "Us"

強人鐵托死後，
南斯拉夫早已分崩離析：
科索沃獨立被鎮壓。
1992年，
而克羅地亞獨立戰鼓打響一年後，
波斯尼亞人上街，
和平爭取獨立。
極端塞族主義軍人向人群開槍，
一名示威者應聲倒地，
為波斯尼亞獨立運動
流下第一滴血。
塞軍迅速掩殺波斯尼亞人，
成圍城之勢。
人人都紛紛劃分陣營，
非敵即友。
先係塞族東正教
同波斯尼亞穆斯林，
再到各派內部因為各種原因，
可能因為朋友係異族，
可能因為戀人係敵對方而
唔想打仗既人
被戰士排斥，
甚至用私刑。
直至1425日後，
圍城先結束，
留低漫山遍野既墳墓，
同埋留下無數冤魂既集中營。

較大既窿係榴彈，其餘係子彈窿

Zero One 背影

滿目瘡痍既停車場，
仍然被人用緊，
即使係樓下既部分，
真係好擔心佢會冧

終戰二十年，
薩拉熱窩居民依然住喺危樓上面，
Zero One 話，係國家經濟問題，
重建進度極慢。

薩拉熱窩的玫瑰
圍城期間，
塞軍無差別轟炸，
榴彈落地後造成大坑被刻意保留，
希望居民毋忘戰爭，
希望訪客感受下曾經咁接近既戰爭。
佢地叫呢種坑做The Sarajevo Rose，
曾經被血填滿既坑，
被填上鮮紅色，
象徵失去左既生命；
冇填色既，
即刻零傷亡

德涅斯特同南奧塞梯，克里米亞都係俄羅斯既傑作

典型俄羅斯殖民方式
移民大量俄羅斯人過去
再唔係強行俄化你
再"民主"自決
香港都行緊同一條路

Lm

不要再說了.

間hostel 好撚正

###
Sarajevo
Atomic Threat

彈痕密佈既小社區內，
仲配有防空洞。
香港既防空洞就係
臨急臨忙整出黎，
未起好曬已經要開戰。

薩拉熱窩既防空洞就唔同，
Zero One 話係冷戰時代建成，
可以防核子攻擊既防空洞。
呢種防核戰既防空洞，
係前南斯拉夫呢種國家最需要。

塞爾維亞族既三個六月二十八號，
都同戰爭有關，
而第三個，
就係1948年6月28號：
蘇聯同南斯拉夫決裂，
蘇南關係降到冰點。
1949年，北約成立，
南斯拉夫陷入腹背受敵，
來自兩個擁有核彈既大國
既威脅愈來愈明顯。
有見及此，
鐵托喺南斯拉夫國內
興建核防空洞，
應對兩大陣營既潛在威脅。
諷刺既係，
呢批防空洞，
直到冷戰結束先派上用場。
波斯尼亞戰爭期間，
成為唔少居民
藏匿保命既地方。
戰後，防空洞再次封閉，
唔向外界開放。
一般人黎到，只係見到一舊
三角型石屎建築。

但係今日，
有軍方人士巡視，
Zero One 即刻勁興奮，
問佢可唔可以入去。
根據喺香港去廢墟既經驗，
官方通常啋你都有味，
士旦話入面結構危險就耍走你。

佢地用我聽唔明既語文傾左勁耐，
仲交換埋電話
然後揚揚手，
畀 ... 我 ... 地 ... 入 ... 去 ...
就係咁，
我地成為左第一批入到去既訪客

門前大樹有把刀仔

入口比香港防空洞高大

入面冇香港防空洞咁熱，
涼浸浸。入面有糧倉，通風管
仲有電影先見到既
又厚又大鋼門等等。
（手持慢快門影 ，
支燈又喺北塞影完星冇電 ）

軍方人員

Zero One 上返車，
講返軍方同佢講左乜。
原來軍方唔係成日巡，
對上一次巡係一年半前，
會唔會太好彩
同埋佢話，
軍方肯借成條防空洞畀佢，
做私人博物館
成條核防空洞
有香港普通一個地鐵站既大堂咁大，
佢叫我估要幾錢租金一個月，
：10k?
：（一野拍落黎）10k? Haha
：（舉起食指）100, 100 Euro a month!
：For the whole atomic shelter!
呆左 100歐一個月？
咁有歷史價值
Just shut up and take my money

反觀香港，幾有歷史價值既野，
一係就係做Ｄ唔三唔四既活化，
一係就請個看更，空置十三年都唔畀人入，
一係索性拆左佢，起海之戀

（但係從第二個角度睇，
我又終於明白點解個政府會冇錢 ）

摸黑沖涼，
可以用漱口盅或宿花灑
幾特別。

（自膠 ）

###
Sarajevo
Outlast

喺 Zero One 講佢
喺核防空洞既鴻圖大計之後，
到左 city scar 既下一站，
一間被戰火完全摧毀既
Nursing Home

塞軍殺紅左眼，
連安老院都照炸。

榴彈窿

原本係個噴泉，以前既環境應該幾好。

就喺我影緊個噴泉既時候，
Zero One 塊面青曬咁衝過黎，
叫我地 Run
然後就見到兩個廿歲上下既男人，
大嗌一堆唔知乜文跟住過黎。
我地一行三個就好似 Outlast 咁，
拎住部相機，
喺雷雨之下衝返上車。

上車去奧運遺跡

Zero One仲話以前D人唔知
會叫佢做Rainbow house
因為佢外牆係彩色

###
Sarajevo
1984 Olympic City

1984 年，
薩拉熱窩承辦社會主義國家
第一次，亦係唯一一次
（下一次係 2022 年 Peking）
冬季奧運會，
賽事空前成功，
唔少薩拉熱窩人到今日，
仲對奧運會津津樂道，
地攤同食店上仲有冬奧會
既紀念品同裝飾。

不足十年後，
Olympic City 變成
Surrounded City。
Zero One 仲話，
荒廢既 Bobsleigh Track，
戰時被塞軍鑽開無數小窿，
成為 sniper shelter，
向住山下面既薩拉熱窩肆意開槍。
（薩拉熱窩係一個谷城，
四面環山，成為狙擊手一大用武之地）

Bobsleigh Track 同 Olympic Jump
一東一西，係當年內戰圍住薩拉熱窩
既兩條要道。
（原來咁遠，以為喺附近 ）

Zero One 車左我地上去 Bobsleigh Track，
就話落下面等我地
上山時候同佢傾左一陣，
原來佢都識幾多野，
知道台灣問題，北韓問題。
突然畀佢問我：
：Is Taiwan China?
： Um, not really ...
： The political system and history of Taiwanese
is very different from China.
： Taiwan is united with mainland China for only
150 years (...) （由鄭成功到甲午 ）
： So Taiwan is Taiwan, China is China.
然後再講左陣金正恩，
我話金正恩都幾 Smart，
識得學 House of cards，
同恐懼治國。
（佢唔係好認同，依然覺得金仔係癲 ）

終於黎到朝聖

（對比圖，網路圖片）

佢部車（佢等唔切 ）

Spectators Stand （好似係）

巴打d相好靚

有玩相機，
少少研究

其實好似希臘文都係Lefkosa
Nicosia係中世紀啲西歐人唔知點以訛傳訛嘅結果

Tour嘅一部份嚟？

係啊
本來準備上埋樓
點知玩咗真人outlast

等朕check吓先

睇睇下會有馬賽克
笑咗
BTW內文寫得好好
加油

嗰兩個人邊個嚟

應該係Local Gang
道友冇咁有精力。
ZERO ONE 話佢之前遇過道友，
唔理就得，唔使玩outlast

###
Sarajevo
渡假要塞

見到仲有天班人畫緊graffiti
都係唔阻佢地，
繼續去City Scar
然後再揸車上城東，
Mount Igman，
奧運酒店所在地。

其實宜家嘅薩拉熱窩，
分為東西兩部分，
東薩拉熱窩，
理論上係塞族共和國首都，
但由波黑聯邦實際控制。
1996年，克林頓政府介入波黑內戰，
兩方簽訂岱頓協定，
塞族被劃分喺城東一隅。
兩方勢力範圍，
只有簡單路牌標示，
兩族相安無事。

奧運酒店所在嘅Mount Igman
係進出薩拉熱窩嘅要衝，
兩軍曾經爭持激烈，
盛極一時嘅奧運酒店，
面目全非。

戰前奧運酒店

戰後，千瘡百孔咁被遺棄喺半山

應該係宴會廳？

樓梯
Zero One 話 ABRI 係
啲人玩 war game 留低

酒店選址極好，
對正樹林，
雷雨後仲見到雲海

頂樓
係總統套房定係餐廳？
FF到當年大玻璃望出去有幾震撼

但係見到 Zero One
佢好似仲心有餘悸，
驚又要玩多次 outlast
心諗，
廢墟恐懼症竟然勁過囡囡

正喺佢準備開車之際，
我話，不如去埋頒獎台

Zero one有冇講點解要走

佢話未見過咁aggressive嘅人
（班人幾惡，聽聲都知有惡意）
（不過佢一入廢墟就好淆底 ）

###
Sarajevo
Champions

去埋個頒獎台，
又要課金畀 Zero One
幫襯佢咁多 Tour
不過去旅行就要使下錢
45歐都畀人呃左，
呢度少少錢就由得佢

講返奧運頒獎台，
位於滑雪場下面，
當年選手 ski jump 既地方，
宜家條 jumping trail 已經荒廢，
但係隔離既滑雪場就使用中，
所以都係唔上去，
喺山腳影埋個頒獎台返去了。

ski jump trail
當年選手一齊飛落山，
應該好震撼

完成奧運山朝聖，
Zero One 車返我地去 hostel，
喺塞族共和國同波黑聯邦交界處，
佢指住山坡上面既一幢荒廢石屋 …

：The concentration camp
：Of which war？
：The last one…

集中營，種族清洗，
好似離我地好遠，
又一筆帶過既詞彙既背後，
係一系列慘無人道既故事。

塞族軍隊喺圍城期間，
對穆斯林實行種族清洗，
收押喺集中營，
唔少人被蹂躪至死；
而大難不死既，
都早已骨瘦如柴。

唔止咁樣，
仲有成千上萬穆斯林婦女
喺戰爭中被強暴，
有d甚至喺自己子女面前，
被兩三個士兵輪番凌辱。

勢估唔到，將近世紀之交，
世界上仲會有類似
納粹德軍既暴行出現。
而時任塞爾維亞總統，
細細個成日喺新聞聽見
既米洛舍維奇，
就係因為呢一次種族清洗
而成為戰犯，銀鐺入獄。

傳送門：集中營俘虜的真實生活照

Zero One 都識得d亞洲汽車牌子，
但係佢全部都當左係日本車，
指住部 hyundai 話係日本車
然後我話佢知，
年頭去板門店聽返黎既野：
HYUNDAI 老闆喺戰時由北韓走落南韓，
所以佢好懷念故鄉，
當年既陽光政策就係由佢主導既
（突然覺得自己好博學 ）

返到 hostel，
成個人既能量好似突然用盡左咁，
喺張海棉床度一睡不起，
瞓到九點幾日落先出去搵野食
去到 Zero One 介紹既幾間野食，
全部都係清真野食
已經餓到肚扁之際，
囡囡突然話，
佢戒左牛 ，
間野淨係得牛，
我地唯有再餓住個肚去搵野食，
搵左幾間都淨係得牛

終於搵到間食 pancake roll 既，
有雞食，
點知囡囡話好似好難食
（賣相的確麻麻地）
（但係我地聽日去左食，味道都 ok）
但係我一早畀個肚控制住，
大腦已經function唔到，
…
講左句：咁你想點啊
然後，
佢嬲左我…
…
好彩，
最後都搵到有間有雞柳食既

###
Sarajevo
When the west meets the east

補返噚日少少相先

Sabilj, Ottoman Style Fountain

有啲似日本啲茶屋

下一條街就已經咁西化，
間吧有部倫敦巴士

教堂前爆炸嘅榴彈，
變成又一朵 Sarajevo Rose

夜晚條街都幾少人，
舖頭又閂曬，
所以搵嘢食搵咗咁耐。

第二朝就唔是咁樣，

商店街開曬，
都幾有土耳其嘅感覺

賣好多古董，
筆直所限只係買咗張
前南斯拉夫嘅銀紙

好多人嚟得薩拉熱窩，
都係為咗當年嘅一場仗。
呢個塗鴉就係當年嘅標誌之一
（年頭去完柬埔寨，
有鋪買magnet癮 ）

小巴扎，
又係奧圖曼建築

薩拉熱窩嘅獨特歷史，
令佢成為東西方文化交融之處。
奧圖曼同拜占庭文明，
連隨上世紀嘅社會主義時期，
令呢個小城市，
有三種唔同嘅建築風格並存。

（網路圖片）舊城區上嘅呢條分界
見到東西風格嘅鮮明對比

噚晚去嘅城西

今日嘅城東

###
Sarajevo
六月二十八日

Miljacka 係分隔薩拉熱窩舊城兩岸既一條河，
有河就當然有橋。
呢座城入面，
幾乎每座橋都有佢既故事，
但係就好似一個低調既老明星，
唔睇真Ｄ都會行過左。

例子一：

電車站旁既一條普通石橋，
連影相都冇乜人影，
但係佢竟然係影響當地，
甚至世界歷史既一條橋。

巴爾幹半島，
歐洲四大半島之一，
但係同另外三個就命途迥異：
亞平寧半島，自意大利統一就已經平靜起黎；
伊比利半島，西葡兩國多年來相安無事；
斯坎迪納維亞半島上既北歐三國，
更加係和平既代名詞，
但係，
同意大利隔住一個亞德里亞海既
巴爾幹半島，
一直以黎都係火藥筒。

俾斯麥曾經話過，
世界大戰將會
因為巴爾幹半島上既一件蠢事爆發 ...
一語成讖。

1389 年 6 月 28 號，
奧圖曼土耳其攻破塞爾維亞，
耶教文明被穆斯林取代，
當日成為塞族國恥日。
1914 年，
奧匈帝國佔領波斯尼亞，
喺當地塞族人傷口上灑一大把鹽，
喺 1914 年 6 月 28 號，
派斐迪南皇儲巡遊薩拉熱窩 ...
The rest is history ...
Sarajevo Incident
掀起世界大戰既序幕，
塞族史上 3 個 6 月 28 號，
紀錄住 3 場戰爭，
1389 年，
1914 年，
1948 年 （Atmoic Shelter 個 Post）

唔係有導賞團咁啱經過，
都會 miss 左佢。
簡單一塊板，
一筆帶過呢段
改寫世界歷史既事件。

電車站既人遠比遊人多

###
Sarajevo
Sniper Alley

沿河向前行
路過城內最後一條木橋，

旁邊有塊透明牌，
話薩拉熱窩曾經好多木橋，
時移世易，宜家就得返呢一千零一條，
碩果僅存嘅一條木橋。
（個解說仲長過一戰嗰條 ）

沿河兩岸南北穿梭，
最後過橋，嚟到呢個公園。
條橋又係完全冇標示，
直到上YouTube
睇返 Sarajevo Romeo and Juliet
先知道嗰條橋對正當年
臭名昭著嘅 Sniper Alley
一對情人就係喺我地行過嚟嘅橋上，
被逐一射殺。

穆斯林嘅男方同
塞族嘅女方約好，
喺黑道朋友幫助下，
越過無人區逃離薩拉熱窩圍城。
過橋後，即將逃離戰爭嘅兩個人，
被埋伏嘅狙擊手槍擊，
男方中槍後立即斃命，
女方就身負槍傷，
掙扎住爬去攬住對方，
相擁離世。
呢一幕被 250 米外
Holiday Inn 嘅記者拍低，
震撼世界。

（網路圖片）

戰爭故事喺呢座城市入面，
好矛盾咁存在住。
一方面佢地好著重彈窿嘅保育，
另一方面，佢地又有意無意，
遺忘呢一啲震撼嘅故事

穆斯林嘅男方同
塞族嘅女方約好

調轉咗

###
Sarajevo
Communist Memories

呢個公園都幾舒服，
好多人一家大細出嚟散步。
呢個路口可以FF吓
Beatles 喺面前行過

公園盡頭係一個廢墟，
啊唔係，
竟然有人喺一個荒廢展覽場
前面嘅一小片空地搞 Function
公司 Annual Gathering 啲 friend

冇影到相之下，
繼續行出馬路。

Holiday Inn，戰時記者酒店

夕照電車軌

共産遺跡之電車，
三年前去北韓都見到

北韓電車，
真係一樣款。
睇朋友去保加利亞嘅相發現，
又係一樣。
連隨之前見過嘅莫斯科電車，
共産風格真係好似
Zero One 咁講 :
Boring

當年見到已經好想坐，
可惜冇機會坐。
今次一落機見到咁多電車已經好興奮，
梗係要坐下，
點知一坐就付出慘重代價 ...

發生咩事

###
Sarajevo
血染的風采

上回講到想坐電車，
但係連點買飛都唔知，
咪上網睇下，
搵到一個台灣 blog ，
話上車同司機買飛，
一票任搭，
逃票重罰
上車同司機買咗張飛，
放去部打咭機度過機，
然後坐返兩個站，
再轉坐共産國家另一個 icon
Trolley bus 無軌電車，
準備搵返 Sarajevo Romeo And Juliet
獻個花。

Trolley bus 示意圖

電車畀咗1.7馬克，
無軌電車都係1馬克多少少，
心諗，七個幾港紙，
任搭都幾抵

網上話個墓園喺奧運場附近，
Google map 就 pin 咗喺奧運場。
一落車，
原來有三個大墓園，
同埋花店仲要關埋

咁樣要搵直頭係大海撈針，
不如放棄，周圍睇下算。
全個山頭嘅墓碑，
都應驗咗電視劇老套對白：
不能同年 ... 生
但願同年 ... 死
幾乎九成都係1992 1993年，
內戰最慘烈嘅時期。
近年入葬嘅，
只係呢啲戰爭死難者嘅遺孀
有啲迷你棺材上，
刻住 1987-1992
有啲甚至係不足歲嘅襁褓嬰兒

Groblje Lav 獅子墓園，
共和國的土壤裏有我們血染的風采

最後都搵到，
一對青春小情人，
一齊安眠喺大樹下

離開之後用同樣嗰幾張飛
坐返 Trolley Bus
同埋電車
喺電車影影下相，
悲劇就發生

過左時間
定係單程飛嚟

一陣講

###
Sarajevo
麥克亞瑟

早兩日連登有個 post
話千祈唔好信台灣嘅旅遊 Blog

但係有人話交通係可信嘅
但係我嘅經歷係，
交通都唔可信

坐返trolley bus
落返呢個位轉電車，
諗住通票唔好嘥
囡囡話：「畀咗錢唔好蝕畀佢。」
已經有一絲不祥預感

拎返啱啱買嗰張飛，
放入部打咭機度過機，
冇反應
冇印過字上去，嘔返張嘢出嚟
心諗，東歐電車，你個嘢壞咗啊

臨落車前影返張

部電車去到city hall站，
幾個制服佬上車，
套制服類似天星小輪拉纜大叔嗰隻藍polo
指住我地兩個，
問我地聽唔聽得明英文
我地傻更更咁答yes
如果講廣東話可能冇事

有個全程唔講英文，
鼻朝天，擔住口煙嘅大粒嘢，
不斷指使個翻譯仔同我地講嘢
話我地冇買飛，
叫我地買返，
買返係4馬克兩張（冇找錢）
然後話我地逃票
我地話買咗

我屌

條友收起咗我過唔到機嗰張，
再撕爛我地用4馬克買嗰張
一手掉咗落河

個樣大概係咁，
屌，當自己麥克亞瑟咁款

然後，
Penalty ticket
26KM (港紙乘四) 一張
佢話知道我地唔知，
所以罰少一張
哇，
皇恩浩蕩啊
明知我地唔知

我地已經成個懵樣，
一睇就知天真過天真嬌。
真係逃票點會買第一張飛
佢話再唔畀就報警

呢個時候，
腦內響起 Zero One 把聲
" There is The US embassy,
Here is Czech Republic,
South Korea,
but China have no embassy here"

冇大使館
屌呢鋪硬食，
銀包冇曬馬克，
畀咗15歐（又係食埋𣾀率）
啊Q啲諗，
45歐都畀人坤咗，
15歐就算啦
個翻譯哥哥好人嚟，
再拗落去都冇意思囉。
佢仲話私人請我地坐返去目的地

心領喇，點知你個濕鳩上司會唔會伏我地
我行過去得
從此，我對呢啲電車冇曬好感

連食晚飯嘅心情都冇，
我地各買一球雪糕，
當晚餐算

（btw 波斯尼亞雪糕好抵，
1KM，即係 4 蚊港紙一球，
乜味都有，又滑又大球
又香又甜又美味，
抒緩下嗰種有冤無路訴嘅感覺 ）

我個陣見啲locals都係就咁上車，所以我地都冇買飛，最後係咩事都都冇

女女質素如何？
處女冇曬？

黑人問號

上面話女女比人姦曬

係你好彩
可能佢見我地 Asian 做9我地

###
Sarajevo
Tunnel of Hope

被罰告票之前既今朝，
去左 Tunnel of Hope。

圍城期間，
城內物資匱乏。
一切物資運輸，
就全靠呢一條由穆族人手挖掘既隧道。
隧道位於聯合國軍控制既機場地底，
穿向圍城以外既自由世界。
我問 Zero One，
塞軍知唔知呢條隧道，
答案係知道既，
只不過礙於聯合國軍隊，
佢地只好眼白白見住呢條生命線，
源源不絕咁向城內輸送物資。

當年常見既地雷陣。

圍城雙方陣營圖

隧道內部，
原來 800 米既入口，
封剩 25 米畀人參觀 ...

留意返，
持香港學生證係有優惠既，
5KM 入場
（唔知係半價定係三分一）

夜晚被罰告票後，
話畀 Zero One 知
Our day fucked up
佢就帶我地落去睇下
佢既私人博物館
同埋私人影院。

播左套片，
講圍城時候城市內部，
然後 ...
我啱啱係 YouTube 搵到條片

睇完就參觀埋佢既收藏

野獸出籠係唔睇樣的。
BTW 我覺得 Croat > Cypriot > Montenegrin = Turkish = Bosnian

不過我地次次都車尾上車

###
Mostar
Route 66 BiH

第二朝冇聽 Zero One 講搭電車去巴士站，
坐咗的士
捷克Skoda ，
東歐常見車款，
幾好坐

去到車站剩返十分鐘開車，
即刻狗衝去買飛，
上車之前，又畀條友叫住要錢，
今次攞行李費，
每件1歐。
收完錢仲黑口黑面。
再一次證明，
波斯尼亞好多好人，
但冇一個係從事交通業

Next Stop is Mostar
今次旅程，主要係去
Sarajevo 同 Montenegro
中間包括 Mostar , Dubrovnik
都係過路，期望不大。
但係 Mostar 呢個地方，
完全被 travel blogger 低估，
好後悔只係留咗一日

凈係薩拉熱窩去 Mostar 段公路
已經令睡眼惺忪嘅我，
精神為之一振
但係囡囡依然瞓到流曬口水。

車到站，
一嘢拍醒佢
落車啦！

我地都係

###
Mostar
King And Queen

落車就買定聽朝７點
去 Dubrovnik 既車飛
（全 Trip 最錯既決定）
然後去 Hostel Golden Bridge
TripAdvisor 上面搵到既 Hostel
離車站只係５分鐘路程。

穿過大閘之後，
去到色彩繽紛既大門前面
（充滿唔同語言既塗鴉）
撳一下鐘，兩下鐘 ...
冇人應

突然間二樓傳黎 Hyper 既聲音，
一野嗌落黎：
：
%&$#%*@#$^@ Hello my king and queen!
Wait a $%!$)% moment.

佢一堆野咁嗌落黎，
聽得明好少

一開門，一個喜感叔叔
個樣有Ｄ似 Cut 唔到有線希特拉
搶曬我地Ｄ行李
（真係一件不留）
踉踉蹌蹌咁上樓。
見到佢咁，我地都勁唔好意思，
追上去想拎返，
佢又話我地係佢既 King and Queen
唔可以畀我地拎

以為佢帶我地上房，
點知係去左佢個 Living Room，
已經有幾個人席地而坐
（咁尷尬 ）
有個幾型既鬼佬叫 George
（第一次記得人名）
同樣都係勁 high。

屋主自我介紹，
佢叫 Stefan，
我地一坐低就問我地飲乜
囡囡話 Water
佢話：Water? $#%$#!&(!^ （聽唔明）
然後我話要 Tea
佢話有兩種 Tea，
分別係 $!(*$$%#$) 同埋 $%(!*%$&%*!#$^%(

我擺出一個困惑樣，
然後自己都唔知自己講左乜，
佢已經沖好左
原來佢兩包都放曬落去

然後繼續講講講
（指住我地）You smart-i smart-i
其他又係聽唔明
再講，
：
＂Check-in? Passport?
FUCKKKKKKKK
You come here smart-i smart-i and say
"Hello Stefan" and
you checked-in hahaha＂

＂Did i said FUCK? Sorry ＂

然後囡囡拎個電話出黎報平安，
佢見到即刻話：
"Oh yes! The wifi is
Hostel Golden Dragon ... I mean Bridge "
...
...
...
我地兩個拎住部電話望住佢，
心諗，密碼呢

佢又講左一堆野，
然後話，
Ya the password!
Pay for it.

我地：
佢：Pay for it.

囡囡話，
會唔會個密碼就係 ...
"payforit"
打落去，
啊屌，真係。

佢即刻勁開心，
仲話試過有人真係畀錢佢。

佢每講一句野都好似 CUT 唔到有線咁

###
Mostar
Short-i Short-i

Stefan 仲未講完，
佢播左好似好耐之前，
有個日本住客訪問佢果條片畀我地睇。
Stefan 介紹佢去 D 地方，
同網上搵既資料好唔同，
真係好 Local 下，
例如公廁級廢墟，
例如李小龍

（題外話：薩拉熱窩既 Zero One
係知香港人憎成龍既 ）

佢仲介紹左 Blagaj 同埋瀑布呢Ｄ
我地準備今日去既地方，
但係佢話已經唔夠時間，
去唔到。

George 聽完就出去行，
Stefan 畀左揪鎖匙佢，
：
This long-i long-i is the gate key,
This short-i short-i is the room key.
（然後佢發現長鎖匙彎左，
想屈返直佢，點知啪斷左 ）
我地３條友笑到訓左落地 ，
佢話：
Now short-i short-i la

TripAdvisor 上面 D 評價真係好中肯

Stefan 又無啦啦講國語：
「貓土煙」
「貓 tao 鷹」
仲得戚咁
問我地識唔識
囡囡根本聽都聽唔到佢講乜。

然後佢問我知唔知係乜，
我以為佢想講 TripAdvisor （台灣叫貓途鷹），
佢又話唔係 ...
到我話 ah! a bird!
佢又成個大細路咁話：
yea yea yea! "mao tou ying"

Stefan 顛覆左我對德國裔既睇法
（如果我冇聽錯架話）

###
Mostar
截拳道

Bosnia 全名
Bosnia and Herzegovina .
從 Muslim 主導嘅 Sarajevo
去到由 Croat 主導嘅 Mostar
就係從 Bosnia 去到 Herzegovina

Mostar 喺戰時可以講係大混戰，
Croat, Bosnian, Serb 互相廝殺，
滅村滅族相當常見，
所以城內嘅戰爭遺址，
比薩拉熱窩更多。

好似係 Exhibition hall / Museum

危險廢墟，請勿泊車

啋你都傻

行到 Stefan 推介嘅公園，
佢話：there are three Bruce Lee statue
in the world,
One in California, one in Hong Kong,
one in Mostar

至於點解，
原來係因為戰後想樹立銅像紀念，
但係民族內戰就係咁煩，
各族民族英雄都手染另一族嘅鮮血，
立邊個族都唔係，
咁不如就立戰時同戰後，
各族都睇嘅電影明星，精神支柱
咁樣，連李小龍本人都唔知嘅銅像，
就立咗喺佢未去過嘅 Mostar
面向中立方向，
唔係向穆斯林，又唔係向克羅地亞人是。

反觀香港，
李小龍故居都攞嚟做時鐘酒店，
宜家仲要荒廢埋

###
Mostar
Sniper Tower

Stefan 推介既另一個景點，
係呢座銀行大廈。
原來由一間斯洛文尼亞銀行擁有，
係全城最高嘅建築物。

最高，代表有製高點。
波斯尼亞戰爭，狙擊手佔咗好重嘅戲份，
呢座彈痕累累嘅大樓，
係當年嘅 Sniper Building ...

係子彈頭？

榴彈砲窿

但係時至今日，
呢度變成公廁級廢墟，
基本上每十五分鐘就有人爬入嚟，
同香港間 iger 格仔學校一樣

又有訪客

除此之外，
佢仲係塗鴉天堂，
啲藝術作品仲靚到可以參賽
同巴西嘅蝙蝠俠巷一樣

街頭藝術家用顔料同噴彩，
將殺戮戰場上嘅子彈窿都變成藝術品

大樓係全城最高，
景觀自然一流

𨋢槽內外

人渣，法西斯，翻譯十八國文字

呢間房咁斜法，
唔知係咩嚟

呢度一入黑就會變成露宿者之家，
地下仲有針筒
所以要睇靚景靚塗鴉，
就要日落前

上網搵唔到未廢之前係點，
剩係得呢張

波斯尼亞、克羅地亞個D巴爾幹半島國家大把人去過，咩野404不存在國落咁巴閉呀?
攞前南斯拉夫呢四隻字嘩眾取寵，唔通我去過捷克話自去前波希米亞呀?何來不存在?

你上一頁啦咁 唔阻你寶貴時間

咁都屌
屌人屌上腦？

###
Mostar
Lavender

從 Croat Side 行返去 old town，
發現新大陸
原來街道上係種薰衣草
如果喺香港，呢度應該係矮灌林加阿伯篤痰

蝶戀花

喺穆斯林文化圈咁耐，
時隔十幾日，終於見到有十字架，
係羅馬天主教派
嚟緊去克羅地亞將會見到更多。
教師朋友話，
呢啲先係正統，
東正教好似邪教

好正。。。快d出post

###
BB車

今次去呢幾個東歐國家
都有佢地既 Old Town。
Mostar Old Town 就係由
成座城最出名既橋，
分隔開 Croat 同 Muslim。
（Stefan 對 Croat 冇乜好感 ）
（座橋晏ｄ講）

Hostel 位於 Muslim 區，
伊斯蘭建築比比皆是。
夜晚城內突然有一下槍聲，
嚇到個心都離一離，
但係市面上好似完全冇反應咁，
最後估到係穆斯林祈禱既時間，
槍聲係訊號
（北塞都試過一次 ）

古城既地板係由鵝卵石砌成，
一粒粒石春路，囡囡都仆左幾次

但係呢個時候，高手出現了。
一對外國夫婦，推住一部 BB 車，
若無其事咁入左鵝卵石古城
我地望到入面個 BB ...

（BB 示意圖 1）

絕望眼神中好似已經看透世事咁
我地望住部無避震 BB 車，
好似睇緊日本地震Ｄ閉路電視片咁
忍笑忍到個人震曬，
震過佢部車。

（BB 示意圖 2）

出文未呀

###
Mostar
The new old bridge

Old town 由 Stary Most Bridge ，
即係最出名嘅一條橋分隔。
16 世紀時興建嘅老橋，
1993 年戰爭時被 Herzegovina 軍炸斷，
兩岸曾經好似大澳咁，
用一條鐵橋連接，
直到 2004 年，
喺歐盟協助下，
按原來模樣重建，
所以係最古老嘅新橋

明信片上，大橋嘅前世今生。

毋忘戰爭。
Mostar 嘅戰況更加複雜，
起初，克族同穆族一齊反抗塞族，
南斯拉夫 JNA，
後來三軍演變成大混戰，
互相攻伐，Mostar 呢個人間天堂
變成煉獄，成為戰爭攪肉機。

橋上景色，
親歷其景覺得靚過睇相太多
喺橋上聽到十幾日來第一句廣東話

橋下石灘，影相例位。
識咗個俄妹
喺聖彼得堡做醫生

去完超市買嘢，
突發穌光
相機都拎唔切

###
Mostar
鐵漢柔情

上回講到 Mostar Bridge
漏咗講佢最出名嘅活動，
係玩命跳橋
雖然啲水夠深，
但係就好L凍
Stefan 話：
The greatest teacher Mr. Google said
the water is freezing like 5-10 degree,
even under direct sunlight

我地試過赤腳走過石灘兩岸，
真係好似浸緊冰水咁

返返 Hostel，見返 Stefan
佢已經同成班鬼佬房客喺大廳傾偈，
仲幫大家叫埋外賣
我真係未見過咁好嘅 host，
當大家仔女咁湊
Stefan 識得好多語言，
第一次見佢已經同我講：
どうぞ、いち に さん よん ご
又識得分廣東話同國語，
仲同德國佬講德文

我地坐低，佢就話
How to say FUCK OFF in Cantonese
諗咗一陣，我地話：「收皮啦」
佢跟住講，字正腔圓
再同佢講，個「啦」字係重點
The most powerful part
佢即刻成個大細路咁，
用 cut 唔到有線嘅口吻話
收皮啦，收皮啦
臨尾仲播埋尹光畀佢地聽

當大家上曬房，
我地同佢獨處嘅時候，
隨口問咗句 Why would you start this hostel?
然後 ...
佢用佢嗰種十句聽得明半句嘅英文話，
佢冇家庭云云，然後 ...
...
突然間喊咗出嚟，
我地呆咗
我估佢對 Croat 嘅仇恨，
佢對我地各位嘅熱情，
當我地全部都係一家人嘅態度，
係事出有因，可能係情感嘅投射
呢個時候真係好後悔買咗張車飛

傾咗一輪，佢平伏返少少，
我地同佢自拍，佢坐開咗，
話知道 Asian Culture 係唔可以咁近
我地都冇所謂

佢個頭係咁
好有性格

我地即刻上房，
印返出嚟，
再寫返想同佢講嘅嘢
第二朝畀佢。

喺呢間 hostel 改變咗好多固有嘅態度，
起碼真係識到 friend，
真係同個 host 有交流，
好 warm 嘅交流
真心感受到好老土嗰句：
「生命影響生命」

後來朋友去住，
佢將張相放咗喺大廳當眼位

（離開之後搵返 Stefan 嘅事，
原來吳蚊蚊都住過呢度，
同樣對 Stefan 印象深刻 ）

傳送門（Hostel 轉咗名）：

大家去到 Mostar，記得幫我問侯 Stefan

###
Dubrovnik
亞德里亞海

第二朝，Stefan 一早準備好咖啡同茶
留意返，係土耳其咖啡，連埋渣飲嘅
有啲似中藥藥粉 咖啡味藥粉

臨走前同佢深情擁抱後，
從佢手上拎返行李，
依依不捨咁上路。
不停回望，佢仲喺門口冇返到入去
真係未遇過咁好嘅 host

臨別秋波嘅結果係差啲上唔到車
上到車終於見到幾個香港人
克羅地亞實在太熱門，
Dubrovnik 更加係一個字
Touristy

出境再入境再出境再入境之後
（Dubrovnik 好似一塊飛地，
被波黑分隔喺克羅地亞外面，
部車因此過咗四次邊境 ）

經過三個幾鐘車程，
去到 Toilet Break，
望住亞德里亞海，
乜尿意都冇曬

###
Dubrovnik
海與人海

巴士站落車後搵路去 Hostel，
間 Hostel 叫做 My Way Hostel，
普普通通既一間，冇乜特別就唔多介紹喇。

放低野出去 Old Town …

好 L 貴。
求其食個食唔飽三文治已經 40 kuna （大約港紙 1.2 倍）
士旦啦，同香港差唔多，
安慰下自己。

入到 Old Town，
第一個感覺係好多人…
touristy，應該係去過既人對呢度既睇法，
如果唔係咁多人，呢個地方真係會正好多。

老城門

天氣好影乜都好

要上城牆好似係 130 kn…
所以都係喺地城內行下算，

行下天主教教堂，
玩下貓就一日。

偷偷看，偷偷望

正喺我地畀咁多遊人搞到冇乜癮之際，
喺古城一角，
有個唔夠一米八既細窿，

「行出去咯」

好似中學人人都讀過既《桃花源記》

「初極狹，才通人。復行數十步，豁然開朗。」

暗黑古城小巷既外面，
竟然直望亞德里亞海

個海藍到

坐左一陣就行上去 Srd 山，
克羅地亞既嘉頓山

水清到見底，大佬碼頭 D 水質唔係應該差咩？

唔想睇咪死返出去攞死傻鳩
樓主講北塞浦路斯呀柒頭
有冇睇過viutv 個節目呀戇鳩仔

###
Dubrovnik
嘉頓山

由老城上 Srd 山有兩個方法，
一係使 130kn 坐吊車
一係行上去

由於畀個物價嚇到有消費恐懼症，
都係行上去
跟住 Google map 由老城行上去，
行行下行咗入行車隧道
畀 Google 出賣嘅感覺

自己搵路，行咗二十分鐘冤枉路之後，
到啦 .… 個山口
慢慢行啲 之字路 上山啦

搵路時經過無數村屋，懷疑自己行錯路

以為係柏油路

行上山嘅時候，遇到每個人都 say hi
好似係行山禮儀嚟
見到一對外國老夫婦，
照例 say hi,
然後佢地行返轉頭，問我地係咪上山頂
（心諗：明知故問）
我地話完係之後，
佢話佢買咗雙程吊車飛，
但係老婆想行落嚟，
問我地有冇興趣要張飛
即刻 lur 飯應
就係咁，我地唔使摸黑落山

天主教建築，
東歐之旅冇乜幾可見到

上到山頂，個景真係幾正
不過佢似嘉頓山嘅另一個原因，
係好 L 公廁
上到山頂，離老遠已經聽到四把刺耳嘅廣東話
「哇！好靚啊！」
「Cherry 真係八婆嚟㗎哈哈哈」
（刺耳過邪留丸把聲）
香港人，唔好咁丢架好嘛

同有一堆泡菜人，
「寵呢斯咪打～」

最 behave 嘅，
除咗台灣人，
竟然係中国人。

又燒天
人品大爆發

坐返吊車落山，
燒到離曬大嫂

入老城食個漢堡就
撤退返 hostel
留意返，呢度好多時候
UBER係平過巴士嘅

###
Dubrovnik
鐵托的軍人俱樂部

克羅地亞交通
比我地去過既幾個地方都方便，
今日一早坐 UBER 就去到一個
冇公共交通到達既地方 ...

自從愛上探廢之後，
去每一個地方都要搵Ｄ廢墟行下，
囡囡對此深惡痛絕
呢度係從一個日本人 IG 度搵出黎，
DM 佢問佢點去佢又唔應，
我咪自己搵囉好叻咩。

今次去既呢一個，
係前南斯拉夫領袖：
鐵托建立既軍人渡假區。
鐵托喺自己鄉下克羅地亞，
建立呢個
由最少４間酒店組成既軍方俱樂部。
當年係南斯拉夫國內得天獨厚既渡假區，
閒人免進，只供軍方同家屬使用，
認真識食。

1980 年鐵托過世，
1991 年克羅地亞
首先打響獨立戰爭，
呢個軍方既重要區域，
成為雙方爭持既地方。
兩方都想得到呢度，
因此渡假區內發生左激烈既戰鬥，
高檔酒店變成頹垣敗瓦，
而呢度再冇昔日既光彩。
（雖然石灘上面仲有人裸曬 ）

最古老既酒店，
建於 1921 年

另一間酒店，
對正海景

可野餐酒店，
有朋友話喺 Call of Duty 見過

規模最大既酒店，
有埋泳池

同薩拉熱窩一樣，
有 Blasting Whole。
可見當年戰況激烈。

法式旋轉樓梯

機都冇得打

###
Dubrovnik
南怡島

今朝係第二日唔係晴天
日日萬里無雲 難得唔放晴

從老城坐船去 Lokdrum Island，
感覺好似泡菜國南怡怡島
盛惠 120kn 一位
又食咗我隻車

落船上島，
又見到石地推BB車
呢個島生態又幾豐富，
一上岸就令人自動變生態台

首先有冚家孔雀

然後係傳心師都搵唔到嘅布歐

再有賓尼兔食草

蟹仔

島上嘅鹹水湖，
叫做 Dead Sea，
即刻瞓落去，
屌，沉嘅

不過啲水係幾清
仲有大大條魚陪你游水
同錦鯉池差不多

###
Dubrovnik
Game of thrones

曬完個幾鐘太陽，
行埋個島另一半。

上左個崖頂，應該有 5 / 6 層樓高，
居然有一班人黎左玩跳崖
十幾個人就咁跳左落去
佢地仲鼓舞左兩個行過既鬼佬，
即刻除衫除褲跳落去。
我揹住個大袋，都係不了。

個島另一個賣點，
就係 Game of thrones 既拍攝場地，
其實由第一日到 Dubrovnik 已經有唔少團，
標榜自己係 Game of throne tour
（利申：冇睇過 ）

劇中花園

迷宮
冇鬼妹，得細路

###
Kotor

由 Lokdrum 出返 Dubrovnik，
覆啅尋日食完果間 Pizza
唔係特別好食，只係因為佢
真係平過其他舖頭好多
同埋有靚囡囡 Waitress
囡囡話佢似 Kristen Stewart
有肉地 version

真係一樣樣
（間野叫 Vita Bella ）

食完就拎行李去巴士站，
坐夜車去黑山
又係一個最期待去既地方
19:00 Dubrovnik 上車，
去到黑山 Hostel 已經 23:00

去到邊境，
遇正班人交更，成班人拎曬 Pizza 出黎食，
又唔幫我地吸印，搞左半粒鐘先過到關

###
Koror

喺黑山嘅第一晚，
望住 Google map 搵路，
突然有個當地人話帶我地路
我地已經好似返中国見到人幫我地拎行李咁
係咁講唔使，
佢都好堅持送我地入去
內心好矛盾，
喺中国已經會即刻喝住，
但係黑山人又唔似中国人咁狡滑喎

最後，
佢冇伸手攞錢，
只係笑住講 have a nice day
然後頭也不回咁向城深處走去。

而我地間 hostel
Hostel old town 喺網上都幾多正評。
環境係幾好嘅，中世紀嘅石室，
係採光同通風差啲
問題係同房啲鬼妹鬼佬
成地行李 胸圍放路中心

就喺當晚，
我發咗個死神來了嘅墜機夢，
嚇到即刻扎醒，
起身原來係鬼妹鼻鼾聲
大聲過 747

第二朝行下個小古城，
相對其他國家，
呢個古城真係好細

高傲

幫推

###
Kotor
Mini Great Wall

其實原本想跟背包客棧咁玩，
三日都 Join Local Tour，
但係唔想咁攰，
今日 hea 遊古城就算。

仲收埋支南斯拉夫旗

老師教路，祭壇放正中嘅係天主教堂，
東正教呢啲旁門左道，祭壇都放旁邊
（有冇咁憎東正教 ）

古城嘅城牆係向山伸展，
十足長城咁。

最正嘅風景喺行上嚟嘅時候已見過，
到咗山頂嘅監獄遺址，
兜個圈就落返山了

###
Kotor
荒廢的美景

自從玩左廢攝，
去到每個地方都要搵一個當地廢廢影下。
今日上完長城之後，
就落黎 Kotor Bay 附近既荒廢酒店。
睇呢度個樣，應該冇
前幾日去克羅地亞果個荒廢得咁耐，
應該近 10 年既事。

酒店對正 Kotor Bay，
世界級靚景，真係唔知點解會玩完。

準備行埋去另一邊影既時候，
有個赤膊啊伯行出黎，唔知講乜文咁
揚曬手叫我地走。
為左避免 outlast 事件重演，
都係快ｄ走了。

你去完波斯尼亞先去克羅地亞一定唔慣咁多遊客

Outlast佬 全Game唯一好人?

仲要去全國最多遊客既 Dubrovnik

但你影嘉頓山個境超靚
同埋我中意坐吊車 所以去克羅地亞應該會去埋

行上去個景都正，
建議買單程。

佢唔追出黎已經好好人.

係廢墟影影下相見到個赤膊啊伯行出黎都咪話唔驚

###
River Tara
大峽谷

黑山既第二日，
JOIN 左 Hostel 同 Agency 合作既 Local Tour
個 guide 叫做 Onij （唔識串，叫 union ）
第一站，去到 Perast ，
睇海上天主教堂同博物館。
用眼睇幾靚，但係帶錯鏡

Onion 話後面係 Russian Village，
黑山既蝗：挖左個山起屋，破壞左成個景

然後就上山，居高臨下睇黑山全景：

好似上年去西藏既 feel

影完西藏 Road trip 位，
原來已經過左半日。去到一間家庭餐廳
樣樣野都好大份，
食左個田園早餐配酸奶

係幾有風味，唔算難食
酸奶真係奶味好重，冇甜味，
唔似中国酸奶咁多糖，
飲落喉嚨好舒服

囡囡叫左個炸 Pancake
Cheese 做餡，佢話唔好食畀左一件我，
都唔係啊，幾好味。

然後去到一個山泉位，
佢叫曬我地落車，以為做乜，
原來係叫我地拎個樽裝山水
又叫我地挑戰放手喺 Running water，
真係放唔到幾秒，凍Ｌ死

###
Nikšić
大峽谷上的桂河橋

Onion 又上返車，
載住一行八個人
（有七個都係 Asian，所以成車好靜下 ）
去到下一站，
全歐洲最深，
全球第二深既峽谷（聽日仲會返黎玩激流 ）
佢問有冇人玩 zip line，
又係冇人答佢
（然後我自己偷偷地去左玩 ）

唔知係咪因為天氣夠乾，
狗狗好少皮膚病。
又撚左佢十分鐘

River Tara
D 水係碧綠色，
聽日 Rafting 會睇得清楚 D

Đurđevića Tara Bridge，
黑山打咭位，如果有霧會靚Ｄ。
相比起就咁打個咭，
我就想睇歷史多Ｄ

由於黑山係最後一個從南斯拉夫獨立既國家，
2003 年先從南斯拉夫聯盟改稱塞爾維亞和黑山，
2006 年正式獨立，所以冇受到 20 年前既戰火波及，
黑山既戰爭故事多數係 1940 年代德意軸心國入侵既故事。
呢條橋係從北進攻既通道，
建設呢條橋既工程師就喺意軍過橋既時候，
轟佢個稀巴爛，一野炸既佢地落去
172 米以下既 River Tara。
工程師 Lazar Jauković 然後被意軍捕獲，
慷慨就義。
（完全係桂河橋既故事）

橋邊樹立左佢既銅像

###
Durmitor National Park
Selfie?!

玩完 zip line 就去左個國家公園，
見到一大班黑山小朋友，
應該係去郊遊。成班好似未見過 Asian 咁，
衝曬過黎，係咁叫我地 selfie，
仲癲過港女見到韓仔
影左 30 張都有 ，
佢地老師都勁唔好意思。
我地用眼神話畀佢知：it's okay.

盛況示意圖，
當時完全拎唔到電話出黎影低盛況

有個怕醜仔冇帶電話 ，
咁唯有我同佢影，吖佢都係咁開心
明明我地果車 asian 行得快過我地，
點解得我地畀人圍

搞左一輪先去到國家公園個湖，
Bobotov Kuk 山同埋佢前面個湖真係世界級，
如果有車自駕遊，
我真係可以全日喺度影星影日出日落影動物

個 ND filter 出曬事

環湖一周後照原路走，
冇車真係好蝕
好想上埋個雪山 ...

在森諗禍原夜屍哆麼滴燒腰。
空氣好到成棵樹都係地衣，成吋厚。

我係你就好，可以成日喺度

你影d相好靚

獻醜.

###
Nikšić

真係好想留喺個國家公園唔走，
但係個團唔等人，圍住湖行一圈都幾難
行左入密林 最後要急急腳衝出去上車
為乜呢，一定要考車牌自己去。

Onion 車我地去食飯，
係一間家庭餐廳
哇個仔好靚仔，白滑幼齒
好似碧咸個仔 Romeo

食完就再上車，
去崖壁上既修道院。
Manastir Ostrog 係一間起喺山崖上面既東正教修道院，
Onion 話，短褲背心一律唔入得，
要即刻搵件褸包住囡囡對腳

行緊上山有個大叔，可能同我地講塞爾維亞文

：%($*%)( $%!$%^ $% Chi-Da?
：（講 What 啊？）
：*%^)#$% Chi-na?
：（囡囡話）Yea!
：（囡囡話）佢係咪問中國人 ...

：（繼續講）$%@#$^%*)^*
今次真係估唔到喎大佬

然後佢就又尷尬又興奮咁講 byebye.

上幾層係崖頂

景靚影乜都靚

岩壁畫

Onion 喺走之前車左我地去修道院落少少既山崗仔，
影到修道院全景

我支 11-16mm 真係影唔到
拎左囡囡支 50mm 先到勉強影得曬

之後就啟程返 Kotor，
途中放低我地落車食雪糕，
順便睇埋個夕陽

電話影算係咁

望下個錶，原來已經 behind schedule，
Onion 開始叫我地上車，
開始講佢 high school 時候 speeding 同埋同差佬 deal 既故事
話佢超速超到差佬都同佢 friend 左

我地下意識望下個 panel ...
...
...
...
110 km/h

同當地人對話果段

###
Kotor
Speeding

Onion 一路講佢既故事：
有一次佢借車畀老豆揸，
佢老豆又係超速畀人拉左。
原來超速都會遺傳

囡囡望住佢個 Panel，
一步一驚心，幾乎未落過 100 KM/H
（條路限速 80 ）

天慢慢黑，旁邊Ｄ車變成一盞盞大光燈，
再變成閃光燈
Onion 一野閃左去，
車尾燈都睇唔到。

突然車頭個英國女仔戰戰競競咁講：
「Police ... ... 」
兩個警察就將 Onion 押左落車，
搞左一輪放返佢上車，
佢話佢畀左假 id 個差佬

熄匙車牌身份證：全球通用既 procedure
Onion 拎左車牌就落車，
同差佬講唔記得帶 id card，
佢自己就鳩翕個冧把，個差佬又信。
就係咁，罰款唔使交。

我屌，老手黎喎，
佢入返車得得戚戚咁話：sorry officerrrrrrrrr
真係痴線佬黎

落車返 hostel 之前想影下個城，
點知用眼睇就靚，
影就 failed

###
River Tara
Rafting Tour

又聽完一晚
鬼妹鼻鼾轟炸機，
夜半鬼佬尿淋花之後，
希望今日會過得更好啦，哈姆太郎。

今日 Join 左個 Rafting Tour，
囡囡相當期待呢個團，
喺 Agency Office 又見返 Union
今日就唔係跟佢，
係一個穩重叔叔揸車，
即係唔會 Speeding 啦
今日團長係黑山版 Alissa Violet，

lam lam 脷

去返 River Tara Rafting，
中間停車既景點係一樣的，
囡囡就喺車度訓
見到 Onion 果時吹左陣水，
囡囡叫佢小心揸車

訓住坐車好快就到左 River Tara，
今日去河既另一段，
黑山同波斯尼亞既邊境，
係啊，又返 Bosnia 。
（去上船駁車果陣，部電話一時係黑山訊號一時係波黑訊號）

水庫，水質好好

兩國邊境，中間就係激流係河

碧綠色河水，
得十度唔夠

Rafting 既 Guide 叫做 GAGA
佢見到我笑，就話：not Lady Gaga
（都唔係笑你 ）
佢教完我地點玩之後就上船，
划划下叫我地落水游下，
我屌，落到水真係得幾度，
唔夠一分鐘就頂唔順要上返去
原來佢係想示範點想扯人上船。

去到一個 Break Point，
成班上去飲啤酒，玩瀑布

chill

河水係清到可以就咁隊個頭落去飲水，
透心涼，上面咁曬都唔緊要，
一秒消暑

Rafting 之後食野，
冇乜特別，但係都有彩蛋
下面有狗狗餵奶
睇佢地食野都幾正。

###
Kotor

玩完 Rafting 之後，回程路上去左一個
Orthodox Monastery，又係照例要包腳。

影影下相有個修士出左黎，
以為我影左Ｄ唔影得既野，
點知佢係教我點樣影聖像同Ｄ裝置

照原路回程 Kotor，
今日個日落靚過琴日

琴日都見到野生馬，但係 Onion 以時速 130 駛過左，影都影唔到。
落左山見到 Kotor Bay 有海霧，
即刻狗衝去影，得丁屎咁多

第二日起程，
去首都 Podgorica 坐飛機返 Istanbul

坐過去部巴士好似十幾年前坐返大陸果ｄ直通車。

之前有巴打話 Podgorica 中伏乜都冇，
完全同意
好似中國岩岩改革開放果時咁，
汽車站好 old school，
好似今日東莞汽車站。
喺部冇冷氣既車度焗左兩個鐘，
個人已經好似中左暑咁暈得一陣陣，
落車就去左車站對面既小店食晏，
食食下又有自來狗，
係一隻好ＱＱ既狗ｂｂ

食完飯，撚完狗就坐的士去機場，
由兩點坐到八點起機

去咁多日旅行，個天都係咁靚，
返到香港就日日灰天，真係報應，要還

最後既夕陽
飛機上面有成隊黑山排球隊，
男女子隊都高到頂曬閘

喺 IST 機場附近訓返一晚好覺，
就上機返香港鳥。

囡囡

睇完你個post去左stefan度住左兩晚 見到你地張相
佢知你地有寫佢好開心 仲好記得你地
Looky looky

哈哈佢剪到個頭咁😂😂😂😂😂

想問下你去Hassan’s turtle beach 住係幾多錢一晩? Thanks!!

500幾里拉 兩個人

咁都成接近800港紙一晩咼

唔算好平
但係個景幾正
遊客夠少

唔該哂ching